（懷舊）有無人都好鐘意聽本土舊歌？

陳百強 張國榮 Sam Hui 奶共譚
好鐘意佢地啲歌嘅旋律 許冠傑鬼馬雙星、十個女仔個啲好入腦會跟住唱
唔似依家整係得失戀兵歌
愛情歌又有青澀單純嘅感覺 但次次唱K點張國榮都會比人笑9

抒情有：
陳百強－有了你

張國榮－今生今世

少女啲：
陳百強 - 戀愛預告

林志美－初戀

勵志/人生：
沉默是金

陳百強 - 喝采

輕鬆入腦：
許冠傑 - 十個女仔

其實啲詞係寫到啲女好港女好貪錢 但你聽落又會覺得女仔好可愛
有酒今朝醉 - 許冠傑

許冠傑 Sam Hui - 揾嘢做

呢首個旋律我覺得最正
聽完真係會有動力去揾工 sam hui大部份歌都係正能量

「喝采」冇得頂，以前上音樂堂都會唱

許冠傑 Sam Hui - 日本娃娃

羅大佑 蔣志光 皇后大道東（應該個個識呢首

呢啲歌都有提到政治 回歸一九九七

真係好勵志呀

陳伯強d歌
成日返工唱，唱丁同事叫我轉下d新ge

幾分鐘的約會 - 陳百強

MV高質 條女高質 好有初戀嘅感覺

當然唔少得sad歌 ：
張國榮 - 有誰共鳴

鐵塔凌雲-許冠傑

呢首歌詞正

鐵塔凌雲，望不見歡欣人面，富士聳峙，聽不見遊人歡笑，自由神像，在遠方迷霧，山長水遠未入其懷抱，檀島灘岸點點燐光，豈能及漁燈在彼邦？俯首低問何時何方何模樣，回音輕傳此時此處此模樣，何須多見復多求，且唱一曲歸途上，此時此處此模樣，此模樣。

膠歌系列、膠得嚟又反映到社會 ：
許冠傑－賣身契

一出世就賣左個身 呢首歌竟然到而家都岩洗
許冠傑-加價熱潮

許冠傑-半斤八兩

以前造一首歌唔係以襟唱為前題
90年代後期打後先轉型K歌路線
多左普通人唱 搞到好似舊歌無咁襟聽咁

有....後可惜人老咗，唱唔返

出唔哂啲字

前幾年嘅live

許冠傑 - 心裡日記
以前有晚聽電台時 聽到其中一段仔就好鍾意

孫明光 - 微風中
成首歌唱個情景 寫得好靚

呂方 - 聽不到的說話
又係一首詞得好靚既歌

近年既歌 好少可以寫到咁靚既詞
以前D歌 詞其實係用好完整有上文下理句子
講緊一個故仔

當然 而家既歌 詞都係講緊故仔
但係係支離破碎咁講

張德蘭 鮮花滿月樓

羅文 天地心

youtube得呢個唱錯歌詞嘅版本

薰妮 故鄉的雨

呢兩條片真係好正，雖然葉麗儀唱人在旅途灑淚時有啲難聽...

小鳳姐，羅文，甄妮，秋官，阿姐，鄧麗君，關正傑，葉振棠，葉麗儀，譚詠麟，哥哥，梅姐，Danny，蔡楓華，四大天王所有

近排J緊梅姐隻封面女郎，差唔多30年前既歌點解可以編到咁型

聽開sam hui同達明

不過依家唱番sam hui啲歌詞會好唔好意思
不過真係襟唱

阿Sam啲歌歌詞大多數都係黎彼得填，相當貼地

憶蓮係我最愛
利申:99年出世，聽舊歌多

潮流興夾Band、阿朗戀曲、亦算是緣份

心裡日記

啊Sam仲有時光倒流、愛是無言、偷心的人、愛在別離時、歡笑吧Rosemarie、需要你、在回憶中、夕陽、我的心仍屬於你、為你呢啲好好聽嘅side track情歌

又有啲好輕快嘅歌，例陽光、一生中幾許歡笑、茫茫前路、笑吓就算、歌曲解困憂等等

達明一派，好多講香港hand over前既歌

真係好鍾意聽阿Sam喎

我有齊晒許冠傑、陳百強、羅文同林子祥嘅碟

會唔會覺得許冠傑1985,之後啲歌差好多

聽得大耐，唔多覺…1985之後都有愛是無言、武士精神、做人要識Do、潮流興夾Band、沉默是金、我信韻律全能、青年人呢啲歌

其實都係曲風轉
核心主題都係差唔多

羅文，華星時期你覺得點

好鍾意張國榮同梅艷芳 勁有星味
夕陽之歌

1986年隻碟想轉曲風，但對佢嚟講有啲衣不稱身咁
雖然我自己ok頭3 tracks，親愛的、擦鞋仔、兩個世界
首主打心思思我到而家都覺得好難聽

幾許風雨、朋友一個、留給這世上我最愛的人
呢三首應該係華星時期架可 少聽佢

係，呢幾隻碟都算係最好聽嗰堆
後期試過有新嘗試，紋身的獵人，卡門嗰啲，我麻麻
羅文華星我最鍾意笑踏河山

志美嘅偶遇

最佳拍檔jeng

我會比較鍾意羅文開始轉唱腔之後嘅唱法，即係1985打後

華星時期都有好多唔太hit但好好聽嘅歌：
愛的幻想、愛不問為何、錯、真愛、白色聖誕夜、星宿可引路、夜行人、秋愁、悄悄的別離、最後一次等等

hit歌產量減少咗，但歌中韻味需細味、一聽再聽才覺曉

Beyond

Blue Jeans、夢劇院、Radias、亞龍大

陳秋霞－點解手牽手

梅豔芳、倫永亮 - 心仍是冷

夢囈 - 陳百強

卡門隻碟我始終有啲保留，覺得唔係好夾佢，雖然對佢嚟講好新
可能佢出道至EMI啲歌我聽得太多

愛的幻想、朋友一個、塵緣都幾好，趙文海製作同佢好合拍

搵野做真係好勵志
記得岩岩grad果陣無野撈
聽到呢首歌即刻有晒動力
成世人流流長
唔搵野做唔通做隱青咩

點解youtube, JOOX, Spotify都冇Just For You既

btw其實獅子山下係邊年既歌，我見wiki寫1996年派台

Sam堆歌固然正，不過近呢十年都好多人屌話佢啲歌係萬能維穩歌 我覺得咁講又有啲唔係咁公道，70年代個時代背景畢竟同而家太唔同

1979年，EMI《好歌獻給您》大碟入面；香港電台劇集主題曲
1996年版係重新錄過，當時佢唱法、聲底都已經唔同咗

對

十個女仔九個認細 明明係老 佢話唔係
三張幾嘢 紮起辮仔 青春美麗又冇失禮

心裡日記個種feel好岩夜晚聽 有種好淡淡既哀思
微風中 唔知點解有種邪邪地既感覺 夜晚聽親都覺得寒寒地

獅子山下個文化象徵其實好後期先產生，最初的確只係因為劇集主題曲而hit過一輪

跟住啲解讀我覺得又係有啲奇怪，70年代個時代背景同97前後又係唔同

有無人好喜歡譚伯既午夜麗人、半夢半醒？

正呀
願心中那日記 隨年變厚 而當中的角色從冇分手

冇咁一啲碟呢啲嘢，真係我都唔識解釋

我覺得許冠傑咁多首歌之中，心裡日記會係而家啲人最buy既一首

有

Just For You係1989年羅記離開華星之後第一隻碟

Just For You、遲來的愛、一生一世懷念你三隻碟上網都好難搵，遲來的愛同埋一生一世懷念你仲要係冇再版過，1990年同1991年嘅原版市面上已經唔多

心裡日記由音樂一響起已經好扣人心弦
如果要我揀，呢首係我最鐘意嘅Sam歌

可能因為我遲接觸羅文，感覺上冇咁鐘意EMI時代嘅佢，或者係編曲嘅改進，或者係唱腔嘅變化，令我更鐘意後期嘅羅文

利申00後

王菲呢幾首算唔算舊
聽返啲舊歌真係覺得好有味道好正

原來係咁 我成日以為呢幾隻碟都係華星出

明白
EMI卉隻概念大碟我真係好鍾意

呢隻碟我最鐘意桂花 紫薇、梅都好正

好娘...

張國榮復出前後都有唔同味道

80年代果陣 個唱腔又好有味道
復出之後啲歌 gaygay地 但又好正

以前d歌旋律又正 (快/慢都得, 仲有日文歌改編)
d詞又有意境
歌手又有功架

再見PUPPY LOVE

有冇人有聽音樂情人 ?

好少人鍾意聽舊歌
啲人一知我鍾意舊野就問我幾歲
我心諗關咩事